<resources>
    <string name="app_name">MyOrchidApp</string>
    <string name="icon_share">icon share</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>
    <string name="image_item">image item</string>

    <string-array name="orchid_name">
        <item>Anggrek Merpati</item>
        <item>Anggrek Lilin</item>
        <item>Anggrek Ekor Kucing</item>
        <item>Anggrek Buntut Bajing</item>
        <item>Anggrek Sikat Gigi</item>
        <item>Anggrek Larat</item>
        <item>Anggrek Jamrud</item>
        <item>Anggrek Peristeria Elata</item>
        <item>Anggrek Bebek Terbang</item>
        <item>Anggrek Monyet</item>
    </string-array>


    <string-array name="orchid_desc">
        <item>Merupakan anggrek yang cukup populer karena bentuk bunganya yang seperti burung merpati sedang terbang. Anggrek merpati memiliki habitat hidup yang luas, mulai dari Indonesia, Singapura, Thailand, hingga ke Filipina dan Papua, sehingga mudah ditemui bahkan pada cabang-cabang pohon di pinggir jalan sekalipun.</item>
        <item>Jenis anggrek ini tersebar luas di Asia Tenggara yaitu di hutan dataran rendah di Tiongkok (Yunnan, Guangdong), Himalaya, Bhutan, Assam, Bangladesh, India, Nepal, Kepulauan Andaman dan Nicobar, Myanmar, Thailand, Laos, Kamboja, Vietnam, Peninsular Malaysia, Kalimantan, Sumatra, Jawa, Sulawesi, Kepulauan Sunda Kecil, dan Filipina. Habitat anggrek ini tertelak di subtropis atau hutan dataran rendah tropis</item>
        <item>Spesies dalam genus ini berkisar dari epifit monopodial kecil hingga besar , kecuali Aerides krabiensis , yang merupakan litofit. Mereka membentuk racemes terjumbai dengan banyak bunga yang tahan lama, harum, seperti lilin , yang seringkali berwarna putih dengan pinggiran ungu atau merah muda.</item>
        <item>Tanaman jenis anggrek dari genus Rhynchostylis dan tumbuh secara liar di India, Srilanka, Thailand, dan Malaysia. Anggrek ini merupakan jenis anggrek epifit berbatang pendek dan tebal serta tertutup oleh pelepah daun.[2] Tanaman ini membutuhkan penyiraman dan aplikasi pupuk secara teratur sepanjang tahun, meski akan mati jika dedaunannya sering basah.</item>
        <item>Spesies tumbuhan yang tergolong ke dalam famili Orchidaceae. Spesies ini juga merupakan bagian dari ordo Asparagales. Spesies Dendrobium secundum sendiri merupakan bagian dari genus Dendrobium.</item>
        <item>Jenis anggrek (suku Orchidaceae) asli dari Pulau Larat di Kepulauan Tanimbar. Nama dalam bahasa setempat (bahasa Fordata) adalah lelemuku. Bunganya berwarna ungu dan tersusun rapi sehingga banyak dikoleksi oleh penangkar anggrek. Tanaman ini diangkat sebagai flora identitas Provinsi Maluku.</item>
        <item>Spesies anggrek yang berasal dari Indonesia, Filipina, Papua Nugini dan beberapa pulau di Pasifik barat seperti Pulau Solomon, Fiji, Kaledonia Baru, Samo dan Pulau Caroline.</item>
        <item>Spesies anggrek yang tumbuh dari Amerika Tengah hingga Panama , Venezuela , dan Ekuador . Ini adalah jenis spesies dari genusnya. Biasanya disebut sebagai anggrek Roh Kudus , anggrek merpati , atau bunga Roh Kudus dalam bahasa Inggris, dan sebagai flor del Espiritu Santo dalam bahasa Spanyol.</item>
        <item>Biasanya tumbuh hingga ketinggian 200–400 mm (8–20 in) dengan satu daun kemerahan, berbentuk tombak sempit, panjang 40–130 mm (2–5 in), 4– Lebar 8 mm (0,2–0,3 inci) dan sering terlihat, muncul di dasarnya.</item>
        <item>Salah satu jenis anggrek yang bunganya mirip dengan wajah monyet. Dalam bahasa Inggris dikenal sebagai Dracula simia yang dinamai oleh seorang ahli botani Luer pada tahun 1978. Hidap pada habitat dengan ketinggian 1000-2000 meter dengan suhu sekitar 27 derajat Celcius dan kelembaban 80-90%.</item>
    </string-array>

    <string-array name="orcid_img">
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1b/Dendrobium_crumenatum.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Aerides_odorata0.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ab/Aerides-falcatum.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Rhynchostylis_retusa%2C_West_Java.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Dendrobium_secundum-IMG_6595.JPG/800px-Dendrobium_secundum-IMG_6595.JPG</item>
        <item>https://bit.ly/3ZCNYik</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Dendrobium_macrophyllum_Orchi_13.jpg/800px-Dendrobium_macrophyllum_Orchi_13.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Peristeria_elata_Orchi_11.jpg/800px-Peristeria_elata_Orchi_11.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Duck_off_Elvina.JPG/800px-Duck_off_Elvina.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/15.Dracula_simia%2C_the_Monkey_Face_Orchid_%2810957423336%29.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="orchid_species">
        <item>Dendrobium crumenatum</item>
        <item>Aerides odorata</item>
        <item>Aerides odorata</item>
        <item>Rhynchostylis retusa</item>
        <item>Dendrobium secundum</item>
        <item>Dendrobium bigibbum</item>
        <item>Dendrobium macrophyllum</item>
        <item>Peristeria elata</item>
        <item>Caleana mayor</item>
        <item>Dracula simia</item>
    </string-array>
</resources>